美國防部考慮從非洲撤軍 重署軍隊應對中俄

美國防部考慮從非洲撤軍 重署軍隊應對中俄

美國國防部審議有關調整美軍全球部署的建議，第一階段的調整可能包括減少或完全撤出在西非的美國駐軍。

據紐約時報報導，關於西非大規模撤軍的討論包括放棄最近在尼日爾建立的耗資1.1億美元的無人機基地，並終止對在馬里，尼日爾和布吉納法索與激進分子作戰的法國部隊的援助。

美國在911恐怖襲擊之後，增兵去非洲等地協助打擊對美國構成威脅的恐怖組織。但是特朗普總統上臺後表示要結束美軍在海外所處的“持續戰爭狀態”。 美國國防部審議新計畫也是希望減少美國在非洲等地的反恐任務，將五角大樓的優先重點重新集中於應對俄羅斯和中國等大國。

埃斯珀部長和美軍參謀長聯席會議主席米利上將在最近的一次記者會上被多次問到美軍在中東地區的作戰行動會持續多久。埃斯珀說，美軍在中東等地區的反恐行動不會影響對印太地區的聚焦。

他說，“我們有一項國家國防戰略，闡明我們正處在一個大國競爭的時代，我們的主要挑戰是中國和俄羅斯。所以，我的目標是我們如何減少我們在世界其他地區的軍力部署，包括敘利亞和阿富汗，召回我們的部隊並重新訓練他們、給他們新的裝備，或者將他們轉移到印太地區。這就是我的主要目標。”

埃斯珀已要求美軍非洲司令部在明年一月底以前提交撤軍和軍隊再部署草案。他還考慮減少在中東的美軍人數，有可能把在伊拉克的美軍從5千人減少到2500人，他希望把駐阿富汗美軍從近13000人減少到大約4000人。

這些改變有可能在各地區的美軍司令部遇到阻力。美軍非洲司令部司令史蒂文·唐森德強調隨著中國和俄羅斯不斷尋求在非洲各地擴大影響，美國需要在非洲保持軍力，以應對中俄的挑戰。美國在中東駐軍的統帥肯尼斯·麥肯齊也認為美國必須在中東保持和擴大軍力，以威懾和對抗伊朗。

埃斯珀表示，他意識到將資源轉移出中東以增加對中國和俄羅斯的關注將是困難的。他說，他一直在研究全球各地的兵力和資源需求，以確定如何重新平衡這些資源。

“我的雄心是並且仍然要看我們如何從某些地區調動資源，資源就是部隊和裝備，然後將其返回美國或轉移到亞太地區 。”

他說：“這仍然是我的雄心，但我必須與自己所處的世界打交道，因此我必須確保同時阻止衝突，在這種情況下是在中東。” “我想在那裡有足夠的力量來確保”美國不會與伊朗發生武裝衝突。